## Задачи на bash

В этом репозитории находятся простые задачи на bash, взятые с HackerRank. Конечно, их можно было бы решить в веб интерфейсе, но это не для курса по облакам. Мы хотим, чтобы вы не только познакомились с простейшими утилитами в bash, но и потрогали GitLab, с помощью которого вам ещё предстоит делать домашние задания.

### Как писать

В папке `tasks/` находятся папки с задачами. В папке каждой задачи есть условие в pdf и небольшие тесты. **Вам необходимо написать run.sh в папке каждой задачи и сделать его исполняемым**:

```bash
$ cd tasks/<ANY_TASK_FOLDER>
$ touch run.sh
$ chmod +x run.sh
```

### Как проверять

Для быстрой проверки решения подойдет команда
```bash
$ cat input/00 | ./run.sh > output/00.result && diff -u output/00.result output/00
```

Однако в пайплайне будет запускаться проверка с помощью `pytest` в контейнере с python версии 3.8 (в принципе любая 3.6+ подойдет, но я сам не проверял). Её можно запустить локально следующим образом:
```
$ python3 -m pip install pytest
$ pytest -vs tests.py [-k ПАПКА_С_ТЕСТОМ]
```

Опция `-k` умеет фильтровать тесты по значению параметра, внутри параметром является папка с тестом, поэтому можно фильтровать подстроке, например `pytest -vs tests.py -k personalized`

### Как будет оцениваться

Чтобы сдать задание, необходимо форкнуть этот репозиторий и выдать доступ Maintainer следующим аккаунтам: @NanoBjorn, @sol, @AndreyTikhonovHSE.

В своём репозитории ветку master вы оставляете идентичной этому репозиторию, а свои решения пушите в какую-нибудь другую ветку. После этого надо открыть Merge Request в свой master и повесить его на вашего семинариста, чтобы он проверил. ДЗ будет считаться принятым, когда мы нажмем Merge в вашем MR.

Полное решение всех 29 задач оценивается из 10 баллов (линейно), в этом случае пайплайн в GitLab должен быть зелёным. В случае частичной сдачи удалять тесты из списка не надо, пайплайн будет красным и это нормально, мы будем смотреть в количество пройденных тестов.

Изменять `tests.py` и `input/ouput` файлы запрещается, можно только добавлять свои тесты, главное чтобы название файла в input и output было одинаковым.

В `tests.py` могут случиться изменении при обнаружении некорретной работы, в этом случае мы дополнительно попросим вас смёржить изменения в свой форк.

### Дополнительные гайды
- https://www.linode.com/docs/guides/development/bash/
- https://github.com/ADKosm/lsml-seminars-2020-public/blob/master/9.%20Mastering%20bash.ipynb
